不如開個認真post講下中大歷史 揀咗嘅入

有冇巴絲打揀咗中大歷史

巴打放A1?幾多分

你幾多分？

我上年入嘅 分數26-24啦 你估下

覺得點？
我有個fd話讀得好唔開心

我讀得幾開心 除咗sem尾有啲chur之外 對住部電腦打文
不過可以讀想讀嘅野真係幾開心

其實入到去會學到d咩？
reg邊個教授好？
有咩hall推薦？

做咩咁睇唔開入歷史系

我自己覺得最學到嘅係史學方法 好多U係要考試，但中大係鼓勵你自己發掘歷史
至於reg野個啲你入到嚟玩ocamp再問爸媽啦，hall呢就要睇書院
我就崇基嘅，新宿就真係幾唔錯

你咪又係咁

以為個post講中大嘅歷史

中大歷史系

唔想去o camp
據聞崇基比大陸人住曬
史學方法？可以詳細d講下係點？

諗住grad左搵咩工?

難唔難搵intern?

：（你估我想架？

我諗住返中學教書 因為我真係好讀意讀中史 所以將來想做返同中史有關嘅工作
intern唔難啊，好多機會做intern，我聽講今年yr1有人做緊煙腸

不認不認終需認

你係咪藍絲黎

頂打錯 無野啦

我係黑絲

No

求史學方法

教席難唔難搵啊?

Btw 認真講 我一開始唔係想讀歷史系 同埋我而家gpa都爛到仆街

幾多gdp先？有d人話爛grade實際上過3.8

出黎等乞食

我又唔係教授 點教你史學方法 我上個sem學咗新史學 你可以上網睇下
同埋啲教授會上堂講下一啲歷史咁，我覺得真係好正

你唔知我就係洪七公嘅後人咩

但d課程會要求有該時段ge史料底子？
btw想你透露下大約講咩姐（史學方法）

唔洗架，基本上你白紙咁入去都可以A出嚟
歷史系有幾個course係必修嘅，一個叫史學初階，一個叫史學進階
主要都係講下歷史學有咩史觀，又或者進階少少講下有咩史學
例如新史學、年鑑學、田野學、歷史人類學
總之你入到嚟就會知

想提早知道下嘛
利申：平時有看開史書
你覺得拿A ge難度算大？

你入到嚟學野就會覺得真實歷史同你識嘅歷史出入好大
拎A嘅話跟到好大佬咪有

咁屌？
有例子嗎？

唉今年似乎最撚多人

原來是你

睇過啲credit 加埋科minor應該去到135

想問係咪會好chur

chur我冇問題 不過我有精神病 chur完都低分咁我會痴線

24分文科仔唔乞食 唔通去讀bba咩

24分入 poly bba啦

我會唔會後悔....

會，想知再講

香港中文大學是清末至民國時期的頂級大學在香港的延續。創校教授為民國時期著名大儒、專家和國民政府及行憲後中華民國政府要員。大學所合併的三所書院[4]中的崇基學院和聯合書院前身為1845年起始的清末至中華民國時期在中國大陸地區所建立的享有極高聲譽的教會及私立大學，是香港歷史源流上最遠久的高等學院。

你威威啦
major歷史minor acct
一早計好曬
考到牌就自己fatfat
人地乞食

終於有人講返個post

其實我想minor中文

中大職員，都幾有歸屬感，真係幾好行，有時有d展覽歡迎大家去睇下

聽隔離u ba有人講中大文院退咗好多好prof
換曬一批新人
我想可以見到民國果種文人學者/國學大師
例如你教中文 真係會似返個文人
識琴棋書畫 而唔係成個look勁sporty咁

想問呢啲情景係真實存在定我一廂情願嘅文人憧憬

ff下好啦

我仲諗住搵文院啲大佬學古琴
又聽講話中大文科啲風氣似北大
個個都腹藏四書五經 博學巨儒

一廂情願

做學問唔同Research

專心做學問用唔到你幾多錢，做research就一定要funding，然後就會好困身

你所講既文人學者/國學大師睇怕都專心做學問

可能有人會想薪火相傳既

但教兩，三年都係咁撚樣既人

比在你你教唔教

即係果啲老一輩嘅巨儒仲係度
只係班學生唔得？

我ok的

就係灰心唔教

玩到咁大

文科學生都玩到咁架咩
不過灰心係因為冇人想學啫
有人問佢 佢就會講架啦

巴打gdp幾多？

究竟乾貴士個乾係讀乾定讀乾

食手指條女

都過3嘅 下sem努力做蔡倫

讀乾

蔡倫 ，自殺身亡

我就讀開乾嘅 但有朋友又話係讀乾 搞到我好亂

據聞2001 2002好難讀

係，我就讀乾ge

2002好撚chur

爛grade聖地？

又未到呢個地步 但我讀到好辛苦 可能我廢

兩位可唔可以認真少少

英文問題？最後拿咩grade

不知幾認真
係讀乾啊

中文讀 grade唔好講啦

唔通我調轉左？2001先係英文

我真係想知係讀乾定乾

讀乾，係乾啊

2002有中有英

點解你咁快連科number都記到
2002係咩黎

因為係必修課程

根據電腦分析 有50%讀乾 有50%讀乾
唔係讀乾就係讀乾

重點係個prof教成點先？想yr1避爛grade科盡量

一係就乾，一係就乾

其實幾好 我幾鍾意佢教書 係有少少爛咁解

少少。。。A-啦即係

想yr1過3.6姐

不要再說了

咁我唔reg 2002住啦

係唔係1字頭 ge課程一定要yr1 reg曬？

冇限，你鍾意year 4先讀都得

你鍾意嘅可以yr4先reg 不過無人會咁做

點解，請指教

其實我想9 reg
不過據聞3 4字頭係比yr 3 4 reg先？

因為1字頭通常比較簡單 多數人入嚟係讀曬1字頭先再慢慢打上去

係未無mid-term & exam架？

本科無mid term 同exam

中大歷史狗都唔屌

有啲course就會有quiz

係，只不過我鍾意2 3 4字頭d課程多d
你當初係點reg ga？

take-home exam其實咩來？

想知點解

例如呢？想了解下

唔係專業掛

有機會係上網做quiz 又有可能係比份野你做 呢啲真係執分

其實係想考你d咩？史料定自身對歷史事件ge觀點？

最後做老師

呢個真係答唔實你 要睇返個course

btw你之前講ge同所認識ge歷史同中大歷史唔同係指DSE歷史定課外書ge歷史？

以你上過ge courses作為例子呢？

Both
不論係DSE，課本，或者大眾認知嘅歷史都可以有另類觀點

原來係咁
想知道下當中ge例子

我上過其中一個course個quiz係問返ppt有嘅野
我一路睇一路做 然後滿分 我都唔知佢想問我乜

1字頭定2字頭？
刷grade用

我都想學中樂，好文青呀

其實最難讀應該係大英

好易爛

清史

其實大英讀咩，據聞好垃圾

清史難

教你寫academic essay 例如citations references list

以為要講中大呢間學校既歷史

果然係垃圾course

揀咗嘅入。。。點揀入中大呢間學校ge歷史

哩科間間大學都有啦

好彩中大唔係個個sem都有垃圾大英，有大中助陣

Polyu bba咪又係吹水科，仲要個環境
相比下歷史、文化、藝術嘅科有趣得多

真

i am 文科dog

八月六都未到問咁深入做咩

好奇下姐

本身上兩年試咗古箏
但發覺原來更鍾意嘅係古琴
古琴就比較難搵人學
人文氣息重嘅地方先有人識

不過起薪點13k仲要15年係其他科都升嘅情況下下跌10%喎

bba歡迎你

文科人共勉之，拯救香港這片文化沙漠

中史我唔識，痾史我就叻

香港有文化可言？英文就有

係，想知再講

sad but true

好眼訓

以前 major bba, 好想讀返個歷史系 master

有中大就有歷史 天下事 我地知

利申隔離中文系

識有人讀到勁憎個系
乜機會都少過人
出到黎仲要乞食

咩系先

歷史系

好過讀d無興趣ge系 ge

上一手個很想入中大/中大我來了好似都入咗文院
今次終於有得玩jupas 嗚呀

依家歷史系先大把世界撈

何出此言

撈麵

彭定康: 牛津大學貝利奧爾學院 (Belliol College), 主修現代歷史
衛奕信: 牛津大學基布爾學院 (Keble College), 主修歷史, 文學碩士畢業
尤德: 倫敦大學亞非研究院 (School of Oriental & African Studies), 主修中文
麥理浩: 牛津大學貝利奧爾學院 (Belliol College), 主修現代歷史, 文學士畢業
戴麟趾: 劍橋大學耶穌學院 (Jesus College), 文學碩士畢業
柏立基: 愛丁堡大學, 主修歷史, 文學碩士畢業
葛量洪: 劍橋大學彭布羅克學院 (Pembroke College), 文學碩士畢業
楊慕琦: 劍橋大學英皇學院 (King's College), 主修古典文學,
羅富國: 牛津大學貝利奧爾學院 (Belliol College), 文學碩士畢業
郝德傑: 牛津大學艾克塞特學院 (Exeter College), 主修古典文學, 文學士二級榮譽畢業

利申：A2 CU Hist

讀歷史比想像中有用

但有冇人諗過這些機會

city ba叫我面試 唔想去

唔知樓主學咗Genealogy嘅史學方法未呢

Sampling Failure

幾多分先

全部外國wor

高過佢uq 擺b6純粹banda唔收時接住
但講句唔好聽如果真係banda no offer
佢會唔會計較我冇interview而拒收

通常夠分都收，不過有時間就去啦

以前港督係有文化d
尤德漢學基礎又係好勁

好多人入之前都係為興趣入
但呢個系有d風氣好差 唔係人人都受得住
只能說入到既祝你好運識好多人到畢業都唔知自己四年黎過咩
未入前的幻想前總是美好 入咗後先知自己中大伏

以為你想講中大嘅歷史

Jupas邊有得揀大嘅歷史

中大嘅歷史

個標題都無講jupas

讀歷史既出黎多數做咩
好奇一問

[member]傅斯年: "有幾分史料說幾分話。"/member]

冇我揸兜 你邊有飯食

其實中大LS課程都尚可，大英先最無聊

真心想知

學術 (講師至教授)、教書、博物館、紀律部隊、EO、2A3O、編輯、創業、公關、記者、轉FIELD讀電腦去到做高層都有。

條友假膠黎

博物館
幾正咁喎

問個問題就假膠
巴打咁既logic點讀史？

仲有sell屎 推廣員 文員助理 打字員 店務員 倉務文員

你指中文教育學系 通識個個學位課程？
個個伏伏地，只係可以教到通識，但唔少學校都想揾個專科專教。
之後，通識變左選修科、合格同唔合格，咁樣會CUT教學時數，加埋中一收生下降，再講深圳放寛左個入學規範，有D跨境細路會返返大陸讀書。到時都唔知CUT多少通識科老師了 (PERM左一樣)，到陣時睇下年資同兼教學科，校長比你轉去教其它科的話，重有少少生存空間。又或者博教育局開SEN教師、STEM教師之類，但唔好抱太大希望。

而中大LS課程就唔熟了，我不是中大人。XD

當然哩D總會有，但唔多。
識同系有人做地盤，有人做佛系青年。

但以上我講大部分的職業係常見D。
而家公關、記者跟本唔冼讀傳理先入去行。

都會PREFER請歷史系。但唔多OPENING。

我都有諗過考個牌做幾年地盤

相對較HEA的工。

你男定女？

一邊讀中大
一邊報ive hd

我識大學有人一路讀PHYSICS，一路讀THEI課程，之後揾人組團隊做電商，創業

講緊中大LS課程

唔係THEI，但應該係D職訓的COURSE讀下。

SORRY呀，巴打。

我係c打

絲打，妳好，而家讀緊中大歷史糸？

上TUTORIAL會唔會改變左形式，咁樣上？

我好鐘意咁樣上歷史堂。

係

絲打係專邊一個部分？
出來諗住做D咩？

唔自爆啦

你對歷史系有興趣咩

首先你同你班同學要備下課/有料先可以咁樣討論
記得當年tuto 有d人hea到爆，評論人地篇文淨係捉d無聊既錯別字/中文字全半形
走堂摺拉好過

咁其實可以，我覺得商科比較hea

哈哈。歷史系男女比例而家係點？

係。。。好過讀BBA呢d垃圾科（acct除外）

我見到係男多d

識帶TUTORIAL好重要。

但tutor多數學到野

有d人坐係後排打三國志

隔離U歷史系路過

BU？

HKU

唔熟BBA D學科。

吹水居多

堂都無得走

killer死全家

你畢左業未?

CU 相對少killer

係，HKU同UST多到

BU好鬆手。

中大而家好喜歡歷史人類學

田野考察。

擺咗中大歷史落A2
點先可以直入A2
早知擺A1

十幾年前入或者係日日見到唐君毅班文人

一定要reg卜生

1001已經有啦

改jupas
印象中比錢有得改

過咗deadline好耐啦 同埋要有特別原因
俾錢都冇得改 依家唯有順其自然
可能我A1搏唔到呢

幾多分博A1

LQ25 我24
中大歷史LQ24 但我Hist5**可能有優勢

我知呀

24中大歷史幾穩陣

no加權

歷史系有咩相關intern

24分入都幾穩陣

香港/國外博物館、書商、教育局

跑去商科做intern得唔得？（假設有reg商科+商科經驗）

呢個一lun定讀緊

中大個D可以自行申請，不過歷史系有專屬嘅intern

1可能其他學科系，100個人入去，出嚟雖有長短，腦入面識啲嘢相差不大。
但呢個系同期畢業你可以搵2個人出嚟互相完全唔識對方識既嘢。

2學能上都可能係。有啲人好似不情願入來；或者以為可以延續中學背嘢倒水法；或者想扮古人縱論三國，都會失望。真的不是這些東西。鍾意既，領略到既會享受而且學到好多，唔鍾意嗰啲幾年前後可以冇分別。

3似乎思考越跳脫靈活，或者越有世故閱歷會讀得越愉快，越盲塞有成見越辛苦。

4教授都係啲君子嚟，不論中西。

呢個正式係個訓練大學生諗嘢，唔係背嘢同做嘢既科系。

我真係唔想見到呢啲咁既人。
睇吓外國歷史系出咩人，幾令人羨慕。
公眾已經有個古宿寒士既死人成見喺度，不要再助長

有的。

咁你覺得歷史應該是什麼？

這是事實

咁你轉系啦
香港文化胎都投幾次，仲救

所以唔好要求人做寒苦文人縮骨呻吟啦

想搵食根本唔會入文科仲要歷史系
無優勢可言

讓人明白過去，而家甚至未來，唔係要行舊路而係要學習改革同創新ge思維，制度同文化 （講住咁多先 ）

好奇,24分，加中史5星星有冇得入？

歷史=背嘢究竟係邊個亂講

中共重視歷史的程度甚至超越香港（香港人最垃圾，中共其次）

4應該要贊同，好過理科 商科同語言科d偽君子

嗱係君子就唔好咁抨擊行家既

考評局有冇

一定得

講真 社科定文科乞食啲？

乜香港人依加窮到得番錢咋

係，如果唔係點會變成文化沙漠+國際小都會（連中共都不如）

社科講緊So so哂銀時定so so work先

我又唔係教授+呢度係連登

社工外嘅社科
我讀文/社都係為興趣

即係點啫

呢度係文科乞食區 唔該讀理科果啲去返理科討論囉

你咁都入唔到啫係我都入唔到
我都入唔到咁我直接自殺

但係我m2 5左😂

咁灰？

歷史有個痛苦位
你好難搵到一門學科
係咁多門外漢夠膽敦起個款指指點點
唔係醫生邊會開壇講醫療
唔讀工程唔會講
冇讀營養唔敢點人食乜
。
我喺連登見過門外漢直接指點人史識，話人如果係歷史系出身就應該點點點。
其餘嗰啲黃...蕭...易....
想死

自己分辨到咪得

me m2有2

文科人讀m2已經好勁啦

中史1左點算

等哥哥幫你補習啦

可唔可以比你電話我

可以呀

here plz

21800000

係度自爆會畀人起底架喎

你入左歷史系自爆比我聽啦

我教你
利申冇讀中史

哥哥

睇落應該係佢教你喎

我用英文讀

自問有5**實力

我用日文讀。。。

我用俄文讀

遲早都要講，不如依加講咗先

我用ꆈꌠꁱꂷ讀

講啦
但我覺得你歷史知識比我高好多但DSE個lv同你的知識極度不成正比。。。

我用數學讀

都係多得香港嘅教育制度

英語霸權

你係咪周子瑜自宮緊？

邊個黎

咁你究竟係邊個？

我係一定要入到中大

此系與“中小學歷史”無關。 “中小學歷史科” 與歷史也無關

背書史=中小學歷史科

尤其中一至中三，一字不漏背晒啲答案已經滿分
BTW小學無歷史科，但常識科有教歷史

資料評論題無得背反而滿分
小學自己去圖書館看三國演義

高中中史設計得唔好（cut埋d唔應該cut ge野，最近幾年出ge卷等人以為歷史=填充題）

就提振歷史學在社會上作用（假如真有人失心瘋想這樣弄），這中史科不如整個消失

而家都可以cut。。。初中中史設計得好差 ，倒不如自己去小書店買d反共書看下

解釋事情，比wiki差
又完全零地不能從處理中令人領略到排序，說明，演繹事情脈絡既學問。
不如讀多啲生化物理，提升科普

發夢係一個大陸大學交流團見過一個中大歷史系d史學基礎幾廢，講錯史實比個教授串，果時最突出既學生反而係出自bu

而家中小學啲歷史只係背書科，背官方口中嘅歷史 完全冇教過人點睇同點讀

PROS & CONS

CONS
1如果係想幫到搵工，千祈唔好揀。真歷史學有啲似拉斐爾既藝術李雲迪既琴，唔等錢駛既學問嚟。

2如果係景仰啲風骨骨風，民初仙風道骨文人，家藏金石線裝書，徐徐吐出一口輕煙，振筆一揮：方今國事日蜩螗....。勸你唔好讀，幾咁風骨都不過一門大學學科，研究者都係想啲嘢新，可以刊登權威國外期刊，可以同外國同行溝通交流，可以做電影顧問，可以帶俾未來社會好既影響。而唔係齊來做古人。

3如果玩得三國多，天下大勢合久必分，手癢想寫返篇洋洋大作暢論古今，為秦始皇謀方略，為明清江山定國策。你都係會失望，這不是歷史學。

PROS
1歷史學入面有太多太多搵資料既渠道同方法，太多教你從蛛絲馬跡估可能性既情節。可能連教授自己都不自知教咗呢樣嘢俾學生———好既歷史學學得耐你會成為一個好難被騙既人。你能夠不被成見困囿，隨時拾起第二種睇法，第二種角度切入。你或者會變成個冇乜信仰既人，但你好難呃好清醒。

2歷史學俾咗啲方法你去了解一群人。可以話係社會也好民族也罷，你懂得咗一啲方法去分析一群人。從此以後你會冇咁易標籤一個人群，亦懂得點移除標籤。咁樣可能會令人易於有真正既國際觀，融入／尊重不同文化。至少你有方法去得到你自己對世界既印象。

3呢樣嘢就其他人文科學相信都俾到你，歷史學肯定俾到你——了解人。歷史學無可避免要研究一個個唔同既個人，多數係過去既人與人關係。而且要以來龍去脈，水落石出既做法嚟了解，你會更了解人呢回事。

如果只係得文科知識咁又真係好難幫到搵工
btw如果真係有興趣就應該興趣為先好d如果唔係會讀得好辛苦（非興趣科）

除非你對嗰個行業非入不可
否則都係依據興趣你揀科
因為讀咩科同做乜嘢其實唔一定有關
勉強讀落去只會令你唔開心同難grade

Agger 大學四年最緊要自己開心

留意到上面有位假膠會員同過去一位高質會員個名好相似 我建議大家要認清假膠

教埋我

你點樣問呀

巴打可唔可以講下hku科歷史點?

係個po遇到識嘅人

主要讀歐美歷史
同埋都有幾多香港史讀
想讀中史就要去中文系
普遍我覺得師資都唔錯

kongu係咪另外有個官網
事關我見佢個ba官網設計到好柒

HKU中文學院（中文、中史、翻譯）曾經好風光，你up得出嘅學者，作家，名人都同中文系有關係。但近20年得番中史仲守得住，而且堆勁人都就黎退休，但依家入學都仲OK嘅 CU歷史系堆神檯咪又係HKU中文系/歷史系grad嘅

我最後一個kongu都冇擺

見你地問起我先答吓爹，兩間U嘅中史其實治學，課程都好唔一樣，世史就唔評論啦，貴系都係中史科比較多。HKU嘅傳統就係斷代史，同埋專題史會儘量開齊（但今年改policy，逼prof做研究，最多開三科，本身有啲prof可以一年開成8科 ）。貴系就專題再專啲，而且assignment上，應該貴系比較chur，HKU就無出席率，同埋一份8000字up嘅essay就得（有3-4次tutorial 做小組討論，但個個都差唔多分）

可能你地有科生，丁公會教下master，所以都多科係讀公眾歷史同埋博物館研究，仲有啲田野考察，which is HKU無嘅。如果讀CU 歷史系，可以試下minor吓econ/antho/中文/fine art/soci etc whatever you like，雖然無doublemajor，但可以minor吓其他discipline嘅嘢，都對歷史研究有幫助嘅，同埋最好讀下貴系特別嘅科例如上面嗰啲

冇修過西史 仲諗住大學可以補充呢方面
不過中史多都好 英文比重應該會少啲？

...

其實DSE嗰個世史好多都係基本近代嘢
中大歷史係中史用中文同西方史用英文

不過我OUT左架啦，唔知而家咩情況了。

西史用英文
中國史全中文

好過其他u連中史都用英文教

其他U都係用中文教嘅 以我所知
不過世界主流的確係慢慢變緊英文，其實西方漢學發展左好耐，而且研究成果都好過華語世界嘅研究。詳情可以睇下貴校翻譯系嘅畢業生個本《譯者與學者——香港與大英帝國中文知識建構》，而如果你想做研究又想係番香港嘅大學教，無美帝PhD都好難生存，到你地畢業嗰陣應該大英祖國都救唔到你地。美帝畢業一定要識日文同一種歐洲語文，自己諗

樓上個位講得啱，西方漢學同中國史學睇嘅嘢係好唔一樣。以HKU為例，HKU由一開始就係以西方漢學+傳統經史不分嘅方式去發展，同CU、BU唔同。同樣係殖民地大學包括新加坡國立大學嘅中文系，都係包括左中文中史翻譯係入面，而佢地現任嘅系主任都係港大中文系畢業。開嘅科都可以見到HKU同唔同U之間嘅分別。西方研究漢學好多時候都係睇重 Chineseness 呢樣嘢，究竟有咩特質？事實上依家歷史嘅研究方法唔少都係西方帶返黎，當然依家都有好多係做緊跨學科研究，特別係科技史、經濟史、飲食史、同埋早幾年開始嘅環境史，呢啲都好需要其他學科嘅支持先可以發展落去。

大英祖國
笑死

中大嘅歷史人類學都係源自法國

咁係法國啦關英國鬼事咩

意思係英國PhD到你地畢業都無用鄺志文（貴系畢業生）呢啲已經係水尾，第日好難做翻AP，曾經京都都好多人去留學，而且好勁，依家一樣係做唔到AP嘅位。更加唔好講SOAS 甚至全local 學歷嘅學者。

你唔識我唔怪你，話曬你未開始讀，不過做人真係唔好咁串。

幾時有串你
只不過英國根本唔係我地ge祖國你講出來我想笑姐

咁大中華膠應該讀kongu定cu好？

BUCIE

show blocked user 一定入到中大

唔記得係認真post tim，cu啦多d中國歷史讀

聽講Cityu用英文教中文/中史喎

估唔到喺哩個post都見都啲愚民用語

巴打可唔可以講多啲宜家美帝PhD背景對做AP咁有優勢嘅原因
係因為資源、英語嘅影響力、多大師聚集喺美國定咩因素俾到學術界有呢個印象
歐陸學府照計Leiden KU Leuven佢哋嘅漢學水平都唔會點輸蝕，英國嘅就連鄺智文Cantab背景第日都難做到AP嘅話美帝PhD title究竟有咩魔力

[member]

望完就知人地點規劃世界史，如何由通到專。中國研究亦辦得唔錯。
有D同學都想讀多少少世界史 ，但一來要克服語文障礙，二來香港真係無課程做到好好的銜接。所以，讀上去會發覺個底唔得，最後直情追唔到。

不過，起香港讀的中史，應該都可以讀到好專，好廣。始終都有主場之利。但最少最少都要克服英文問題。
/member]

荷蘭梗係勁啦 （今年HKU個新請個AP就係個度黎，收到風荷蘭個head會去HKU教埋，但可能要用英文/國語讀佢啲科）
客觀啲講，其實有料嘅邊度出黎都無所謂，主要係因為美帝頭兩三年真係打底同埋幫你打通唔同discipline。同埋對留學生黎講，美帝啲scholarship比得鬆手好多 不過最主要係基礎問題。一黎難啲畢業，（除左coursework，仲有language嘅requirement等等），二黎你唔會剩係識你篇文嘅嘢，大學可以教多幾科 ......同埋美帝provide到好多connections同non academic嘅experiences（例如搞conf / join meeting）比你，都係嗰句啦對大學排名有價值

呢個approach幾好，其實有時候compare吓唔同大學嘅curriculum會知道大家嘅分別，唔好剩係聽人講A好啲，定係B好啲。不過對比海外嘅大學就真係唔識，多謝賜教

係時候上嚟拜拜offer god，祝放歷史系A1嘅巴絲可以直入

畢業出黎考古有冇得諗 奪寶奇兵果隻

我聽過有個歷史系ching去咗周XX做歷史搜集

想問下中大歷史有冇sing con玩? 我見好似得啲大系會有自己sing con，自己又毒應該唔敢報書院果啲 同埋啲人勁唔勁的?
有冇師兄可以講多啲歷史學生既校園生活

利申：放咗a1，應該穩入

有得打波，踢波，singcon都有

😂

大家係咪好緊張

一個星期

絕望一推

入！入！！入！！！

入